創全美先例！舊金山將立法禁用臉部辨識科技

美國舊金山監管委員會14日通過法案，禁止市政府機關應用臉部辨識技術來監控民眾，包括車站監視器、警方隨身攝影機等。該法案下周要進行第二次投票完成立法，一旦通過，舊金山將成為全美首座禁止這項先進科技的主要大城。

綜合外媒報導，美國各地政府單位使用臉部辨識技術，掃描嫌疑人資料庫已長達10多年，近年隨著人工智慧進步，臉部辨識技術也越趨成熟，不只執法人員愛用，甚至還有零售業者，利用臉部辨識來對消費者進行購物分析。不過這項科技也因為侵犯隱私的疑慮而引發爭議。

支持禁止臉部辨識的一方認為，現今臉部辨識技術仍不可靠，尤其在分析女性和有色人種時非常容易出錯。美國公民自由聯盟（ACLU）2018年就拿亞馬遜的臉部辨識技術做測試，把國會議員照片去跟逮捕大頭照資料庫做比對，居然有28位國會議員被錯誤配對，其中包括6名非裔議員。就連微軟也敦促政府對技術設立限制，警告若不加以控制，會造成令人恐懼的反烏托邦社會型態。

反對禁止的一方多屬於執法單位，認為禁用會妨礙打擊犯罪，危害人民安全。舊金山警方雖然早在2017年就已停用臉部辨識來協助辦案，但目前仍在使用的執法機構反駁，使用這項科技不代表警方會盲信臉部辨識的結果，通常必須遵守特定的限制和規則。

《紐約時報》報導，專家認為舊金山市府應專注於立法有效規範使用而非全面禁止。喬治華盛頓大學憲法專家特里（Jonathan Turley）表示，這項科技可幫助監控機場和邊境等地方，否決這些價值實在很愚蠢。

舊金山監管委員會在14日以8-1通過「停止秘密監控條款（SSSO）」，他們認為，臉部識別技術對於公眾帶來的危害遠超過利益，該委員會預計下周進行二次投票完成立法。不過新法案效力只限於市政府下各部門，機場和海港等隸屬聯邦政府的機構則不受限制

好落後

中國又贏了

真係好兩睇
要人權定安全
好難兩全其美

冇晒面

如果上邊想玩死某個人，你估有冇cctv+識別真係重要？唔好以為可以似美劇越獄咁，政府想搞你反而被推翻

港共：有cctv既智能燈柱

德政
好在屎坑加州左膠都支持抗中

首先你回應人地時需要詆毀人係你自由，但呢個行為同時顯出你情商或者品格係處於一個咩水平

你要明科技係無罪，cctv可以影你沖涼，又可以影你有冇真係被一個女人誣告非禮等幫自己洗白，又或者你身處於香港呢個係世界上安全程度數一數二嘅地區，冇試過或者聽過其他地區嘅犯罪係有幾難管，有地方可以係冇所謂嘅人權之餘，安全都一樣冇保障 ，你以為咩偷器官販賣，逼你吸毒賣淫，捉女人賣做性奴等等係老吹嚇下你就算？暗網嘅嘢你平時Google唔到咁多姐

最大問題係要改善該地方嘅掌權人係唔係真係為民服務，人權自由有邊個唔想？但世界有冇咁美好？如果前者你都改變唔到，依家佢推出個方案係要犧牲原本一向都被有權有勢人士操控緊嘅嘢但同時聲稱可以提高安全等保障等比到d好處你，你覺得成件事點？雖然咁樣可能有助政府維穩工作。呢樣嘢冇對錯所以唔好咁偏激屌人先，做個有理有據討論人士

我好懷疑你網上咁偏激，現實世界會唔會都有咁勇走去爭取自己想要嘅嘢，定只係個睇嘢睇到少少就一味以為自己大曬嘅人

利申：我包保自己睇嘢都睇唔到好全面，但起碼你地回復我我會理性討論

美帝

有自由思想係唔同啲，乜野『1984』、『動物農莊』，一早預視到問題。
雖然捉人係冇咁方便，但保障人權方面又贏。
自由的代價。

屌你都on撚柒鳩，依家中國對比之前好咗係有眼睇，食物安全呢d唔探討住，起碼香港咁多00後翻大陸飲喜茶去旅遊都少見新聞報遇過咩嘢（唔排除個港人冇親戚冇朋友啦，又或者中國已經將新聞發佈限制到香港都唔比報導），依家人身安全擔憂係改善咗但依然唔係話冇，可能佢個監控要時間進化，但就算100%完善都未必一定及時預測到，因為走去殺人放火犯罪都係你嘅自由意識，但起碼事後會更加容易追究責任
你自己睇下有幾多人話之前中國有幾亂，果個年代嘅人都有眼睇有共識，如翻大陸過關後一刻就算你唔係政黨敵對政府唔搞你，犯罪份子已經盯上你啦，以及世界上比中國治安更差嘅地方大把，例如起碼中國未似墨西哥毒梟咁惡撚過政府，當地要對抗佢地都要尋求國際協助

冇特殊癖好，有邊個願意俾人監控住？我自己手提電腦都識唔用就用嘢封咗佢啦。唔知你講監控之後損失嘅自由係咩，呢個世界有權有勢有得話事，假設本身個掌權人真係唔肯聽你地意見，就唔似美國咁會有咩真投票而是否實行。政府本身唔肯為民服務唔注重下邊市民人權，有冇先進cctv你估真係對佢地政權操控有幾多百分比嘅影響？冇軍權係手你幻想靠遊行唱歌係網上屌幾句就可以改變到佢地？有時要認清個莊閒，我地好大程度係被上邊嘅安排牽著走，當然我地可以試下比d掙扎感化佢。

冇嘢係一面倒，好科技用係好嘅人身上便會好，反則開車都可以隨意鏟上街撞成大堆死人啦，咁係要禁止街上人人有車開定改變開車個人杜絕有呢d害人害己嘅想法？我一直都強調要改變嘅係用嘅人而唔係直接反對科技，點會唔比中立立場可以去睇成件事？我認我扯遠咗，將個科技應用討論範圍擴大唔限於美國舊金山

利申：討論唔係為贏，有粗口字眼只係跟翻你相應用詞

你睇人好，人睇你好，根本就係睇權力係手嘅人點運用人民賦予佢地嘅權利，冇嘢會係一面倒，只能夠慢慢改慢慢平衡。
如果當權者霸道唔肯為民，有足夠壓制權令人民嘅付出只服務自己圈子嘅時候，我地所謂嘅和平理性掙扎，可以對佢地造成幾大影響，人人都想成為被服務對象，但人人都唔肯成個被壓榨果位

早幾個星期，加州PD問Microsoft 合唔合作玩人臉識別，因為佢有Windows Hello

Microsoft好有良心咁reject咗

睇人囉
周街罪犯咁一定支持

危害人權的科技一早就應該要禁

我離一離今次監控科技個題

見你平時開D文下下偏激咁不滿社會（尤其中共啦），但你現實如何？有冇真係實實際際為此而付出過嘢？定只係想煽動其他人去達成自己想要嘅目的，而自己想坐享其成?或者自己過得行尸走肉般，想拉埋人地落水一齊頹？咁呢點你就同你咁鐘意反嘅共產主義一樣啦。
呢個世界弱肉強食個個都知架啦，冇人會憐憫誰人，你有資源都唔會分D過比窮過你嘅人，極端D你有絕對控制權，點解要比著數比下邊三唔識七嘅賤民（根據你以往D語氣/格調我覺得你會咁形容佢地）。
你可以話當權者都係人，點解佢可以高高在上？因為佢有佢嘅人脈，軍權，支持者多，除非你拳頭硬過佢，智謀高過佢奪走佢嘅地位，咁就到你話事，社會根據你定嘅規則走。我地目前有嘅所謂人權，佢地眼中可能只係覺得比少少自由，個社會就會安穩D僅此而已，如有必要一樣會不惜一切維穩。人類殺動物食，霸佔佢地家園，人工式飼養冇自由冇動物權，你覺得呢樣嘢理所當然咩，只係因為我地人類武力，思想大於佢地可以控制呢D玩法。
呢個世界唔係只係得你識得怨，現實就係現實，現實之中與其抱怨呢個世界制度，倒不如諗下點樣係呢個制度上過得好D啦。中國有貪污，美國一樣有，美國窮嘅地方人民都唔好得過其他地區，同樣有錢佬去到邊都過得好撚柒爽。世界係冇人性架啦，只要你良心過得去，好似中共咁明住偷呃拐騙一樣可以上位，但要因此而承擔翻有咩後果，另外唔好以為你見得多中共聽得少其他地區政府做嘅，就覺得其他地方好好啦，除非你真係有齊咁多個國家嘅國際視野中立比較之下，仍然覺得佢係最差果批。
如果你真係憤青性格係網上偏激討論取樂，自己D意見睇法得到人地認同係人生最大樂趣嘅話，呢點係你嘅自由，繼續啦。
我有權利發表我對你嘅睇法，係我眼中你只不過係個憤青鍵盤俠嘅代表
我打咁多嘢為D咩，對你好定壞，自己諗啦，我冇要求D咩嘢，純碎有感而發，唔鐘意一樣可以屌，可以當我9 UP

中國：美國科技落後於中國

我認我係只能跟住大勢走嘅賤民啊，我都期待你有朝一日鍵國成功，咁我咪可以換勢狗衝